---
title: "Pesta Bunga dan Buah di Berastagi Kabupaten Karo"
description: "Pesta Bunga dan Buah di Berastagi (Kab. Karo) merupakan sebuah festival ataupun pesta tahunan yang pada awalnya dilaksanakan untuk mengucap syukur kepada Tuhan karena telah memberikan masyarakat Karo tanah yang subur."
excerpt: "Pesta Bunga dan Buah di Berastagi (Kab. Karo) merupakan sebuah festival ataupun pesta tahunan yang pada awalnya dilaksanakan untuk mengucap syukur kepada Tuhan karena telah memberikan masyarakat Karo tanah yang subur."
date: 2022-07-01T13:57:55+07:00
lastmod: 2022-07-01T13:57:55+07:00
draft: false
weight: 50
images: []
categories: ["Karo", "Tanah Karo"]
tags: ["Pesta Bunga","Pesta Buah", "Pesta Bunga Buah Berastagi"]
contributors: []
pinned: false
homepage: false
toc: true
---
## Apa itu Pesta Bunga Buah?
Pesta Bunga dan Buah di Berastagi (Kab. Karo) merupakan sebuah festival ataupun pesta tahunan yang pada awalnya dilaksanakan untuk mengucap syukur kepada Tuhan karena telah memberikan masyarakat Karo tanah yang subur. Perayaan pesta Bunga dan Buah dilakukan karena masyarakat Karo mensyukuri karunia Tuhan berupa lahan yang subur dengan hasil pertaniannya yang melimpah. 

Perayaan ini telah membudaya dan sudah terlaksana setiap tahunnya. Kabupaten Karo dihuni masyarakat Karo yang berbudaya pertanian (agriculture) memiliki alam pegunungan yang subur penghasil bunga, buah dan sayur yang memenuhi kebutuhan produk pertanian Sumatera Utara. 

Selain sebagai ungkapan syukur pesta Bunga dan Buah juga untuk mempromosikan hasil-hasil panen masyarakat Karo. Pesta Bunga dan Buah digunakan sebagai sarana untuk menarik wisatawan agar tertarik datang dan berkunjung ke Kabupaten Karo untuk melihat hasil panen dari pertanian masyarakat Karo. Selain itu pesta ini juga sebagai sarana untuk mempromosikan tempat-tempat wisata lain yang ada di Kabupaten Karo kepada para wisatawan. 

## Sejarah Pesta Bunga dan Buah
Pesta Bunga dan Buah ini semula dirancang Bupati Karo yang pertama, yaitu Tampak Sebayang pada tahun 1988. Pada tahun 1998 terjadi krisis moneter di Indonesia yang berdampak terhadap pelaksanaan Pesta Bunga dan Buah. Pemerintah tidak memiliki dana untuk melaksanakan pesta ini sehingga pesta ini tidak jadi dilaksanakan. Akan tetapi antusias masyarakat untuk melaksanakan pesta ini masih kuat. Hal ini bisa dilihat pada saat ini, pesta mejuah-juah dilaksanakan kembali setelah krisis moneter selesai. 

Pesta ini diagendakan pemda Karo, dan akan tetap dilaksanakan setiap tahunnya untuk dapat menarik wisatawan baik dari dalam maupun luar negeri agar mau berkunjung ke Kabupaten Karo untuk melihat Pesta Bunga dan Buah serta tempat-tempat wisata lainnya

## Kegiatan pada Pesta Bunga dan Buah
Dalam Pesta bunga dan buah, terdapat beberapa kegiatan yang umumnya dilakukan seperti Pawai yang diikuti oleh kontingen Kecamatan, Pelajar, Instansi Pemerintah, Mitra Kerja dan Kelompok masyarakat yang diundang panitia.
Selain itu, terdapat juga kegiatan perlombaan seperti, lomba merangkai bunga (bunga pilar), lomba merangkai bunga dipandu dengan buah dan atau sayuran, lomba karnaval kendaraan hias, lomba pawai kontingen, lomba penataan hiasan stan pameran, lomba lari marathon mini dan lain sebgainya.

Pentas Seni dan Hiburan dipersiapkan dan dilaksanakan di taman Mejuah-juah dan disuguhi berbagai hiburan yang sudah mengakar pada budaya Karo seperti Tarian (landek), Ndikkar, atraksi  Gundala-gundala, hiburan lagu pop Karo dan berbagai Atraksi Seni Panggung setiap harinya selama kegiatan berlangsung yang pelaksanaanya diselingi dengan kegiatan lomba.

Kegiatan pameran juga dilakukan, pameran ini berisi potensi dan Produk Unggulan Daerah, Pameran Produk dan Pelayanan Mitra Kerja dan Dunia usaha, dlsb. 

## Pesta Bunga dan Buah Berastagi tahun 2022
Pada tahun 2022 ini, Pesta (Festival) Bunga dan Buah di Berastagi dilaksanakan pada tanggal 1 -3 juli 2022. 
